Получить знания и практические навыки в создании и манипуляции с данными представляемыми древовидными бинарными структурами

# Постановка задачи

Разработать программу синтеза и обхода бинарного дерева. Для заданной последовательности данных с помощью созданной программы построить и сохранить в файле бинарное дерево. Используя функцию обхода в разработанной программе произвести чтение структуры бинарного дерева и выполнить его обход, сохранив последовательность прохождения вершин в текстовом файле (.txt)


# Функции

- Free - удаляет поддерево или всё дерево 
- LeftOf /RightOf -  навигацию по дереву 
- Insert - добавляет элемент в указанный узел
- Search - ищет элемент по номеру узла
- LeftMostValue - получает ценность самого левого поддерева.
- Delete - удаляет элемент по значению.
- PreOrder - просматривает дерево в порядке Узел, Левый, Правый.
- InOrder - просматривает дерево в порядке Левый, Узел, Правый.
- PreOrder - просматривает дерево в порядке Левый, Правый, Узел.
- Show - выводит значение элемента списка.
- Show_All - выводит значение всех элементов списка.
- Serialize - делают проход дерева в выбранном порядке и сохраняют порядок прохода в текстовом файле
- Deserialize - считывают текстовый файл и наполняют дерево данными из файла.


# Код


```c++
#include <iostream>
#include <cstdio>
#include <stdlib.h>
#include <fstream>
#define MARKER -1
using namespace std;

typedef struct Node
{
	int data;
	Node* left;
	Node* right;
} node_t;

/////////////////////////////////////////////////////////////////////

void Free(node_t* root)
{
	if (root == NULL)
		return;
	Free(root->left);
	Free(root->right);
	free(root);
}

/////////////////////////////////////////////////////////////////////

int LeftOf(const int value, const node_t* root)
{

	return value < root->data;
}

/////////////////////////////////////////////////////////////////////

int RightOf(const int value, const node_t* root)
{
	return value > root->data;
}

/////////////////////////////////////////////////////////////////////

node_t* Insert(node_t* root, const int value)
{
	if (root == NULL)
	{
		node_t* node = (node_t*)malloc(sizeof(node_t));
		node->left = NULL;
		node->right = NULL;
		node->data = value;
		return node;
	}
	if (LeftOf(value, root))
		root->left = Insert(root->left, value);
	else if (RightOf(value, root))
		root->right = Insert(root->right, value);
	return root;
}

/////////////////////////////////////////////////////////////////////

bool Search(const node_t* root, int value)
{
	if (root == NULL)
		return false;
	if (root->data == value) {
		return true;
	}
	else if (LeftOf(value, root)) {
		return Search(root->left, value);
	}
	else if (RightOf(value, root)) {
		return Search(root->right, value);
	}
}

/////////////////////////////////////////////////////////////////////

int LeftMostValue(const node_t* root)
{
	while (root->left != NULL)
		root = root->left;
	return root->data;
}

/////////////////////////////////////////////////////////////////////

node_t* Delete(node_t* root, int value)
{
	if (root == NULL)
		return root;
	if (LeftOf(value, root))
		root->left = Delete(root->left, value);
	else if (RightOf(value, root))
		root->right = Delete(root->right, value);
	else
	{
		if (root->left == NULL)
		{
			node_t* newRoot = root->right;
			free(root);
			return newRoot;
		}
		if (root->right == NULL)
		{
			node_t* newRoot = root->left;
			free(root);
			return newRoot;
		}
		root->data = LeftMostValue(root->right);
		root->right = Delete(root->right, root->data);
	}
	return root;
}

/////////////////////////////////////////////////////////////////////

void предзаказ(node_t* root) {
	if (root != NULL)
	{
		printf("%d ", root->data);
		предзаказ(root->left);
		предзаказ(root->right);
	}
}

/////////////////////////////////////////////////////////////////////

void InOrder(node_t* root) {
	if (root != NULL)
	{
		InOrder(root->left);
		printf("%d ", root->data);
		InOrder(root->right);
	}
}

/////////////////////////////////////////////////////////////////////

void PostOrder(node_t* root) {
	if (root != NULL)
	{
		PostOrder(root->left);
		PostOrder(root->right);
		printf("%d ", root->data);
	}
}

/////////////////////////////////////////////////////////////////////

void Serializeпредзаказ(node_t* root, FILE* fp)
{
	if (root == NULL)
	{
		fprintf(fp, "%d ", MARKER);
		return;
	}
	fprintf(fp, "%d ", root->data);
	Serializeпредзаказ(root->left, fp);
	Serializeпредзаказ(root->right, fp);
}

/////////////////////////////////////////////////////////////////////

void SerializeInOrder(node_t* root, FILE* fp)
{
	if (root == NULL)
	{
		fprintf(fp, "%d ", MARKER);
		return;
	}
	SerializeInOrder(root->left, fp);
	fprintf(fp, "%d ", root->data);
	SerializeInOrder(root->right, fp);
}

/////////////////////////////////////////////////////////////////////

void SerializePostOrder(node_t* root, FILE* fp)
{
	if (root == NULL)
	{
		fprintf(fp, "%d ", MARKER);
		return;
	}
	SerializePostOrder(root->left, fp);
	SerializePostOrder(root->right, fp);
	fprintf(fp, "%d ", root->data);
}

/////////////////////////////////////////////////////////////////////

void Deserializeпредзаказ(node_t*& root, FILE* fp)
{
	int val;
	if (!fscanf_s(fp, "%d ", &val) || val == MARKER)
		return;
	root = Insert(root, val);
	Deserializeпредзаказ(root->left, fp);
	Deserializeпредзаказ(root->right, fp);
}

/////////////////////////////////////////////////////////////////////

void DeserializeInOrder(node_t*& root, FILE* fp)
{
	int val;
	if (!fscanf_s(fp, "%d ", &val) || val == MARKER)
		return;
	DeserializeInOrder(root->left, fp);
	root = Insert(root, val);
	DeserializeInOrder(root->right, fp);
}

/////////////////////////////////////////////////////////////////////

void DeserializePostOrder(node_t*& root, FILE* fp)
{
	int val;
	if (!fscanf_s(fp, "%d ", &val) || val == MARKER)
		return;
	DeserializePostOrder(root->left, fp);
	DeserializePostOrder(root->right, fp);
	root = Insert(root, val);
}

/////////////////////////////////////////////////////////////////////

void WriteFileпредзаказ(node_t* root)
{
	FILE* fp;
	fopen_s(&fp, "tree.txt", "w");
	if (fp == NULL)
	{
		puts("ошибка открытия файла");
		return;
	}
	Serializeпредзаказ(root, fp);
	fclose(fp);
}

/////////////////////////////////////////////////////////////////////

void WriteFileInOrder(node_t* root)
{
	FILE* fp;
	fopen_s(&fp, "tree.txt", "w");
	if (fp == NULL)
	{
		puts("ошибка открытия файла");
		return;
	}
	SerializeInOrder(root, fp);
	fclose(fp);
}

/////////////////////////////////////////////////////////////////////

void WriteFilePostOrder(node_t* root)
{
	FILE* fp;
	fopen_s(&fp, "tree.txt", "w");
	if (fp == NULL)
	{
		puts("ошибка открытия файла");
		return;
	}
	SerializePostOrder(root, fp);
	fclose(fp);
}

/////////////////////////////////////////////////////////////////////



int main() {
	// setlocale(LC_ALL, "Russian");
	node_t* root = NULL;
	root = Insert(root, 30);
	root = Insert(root, 8);
	root = Insert(root, 19);
	root = Insert(root, 99);
	root = Insert(root, 1);
	root = Insert(root, 9);
	root = Insert(root, 20);
	root = Insert(root, 19);
	root = Insert(root, 89);
	root = Insert(root, 1);
	root = Insert(root, 38);
	root = Insert(root, 7);
	root = Insert(root, 58);
	root = Insert(root, 38);

	cout << "\nпредзаказ : ";
	предзаказ(root);
	cout << "\nцель : ";
	InOrder(root);
	cout << "\nзаказ по почте : ";
	PostOrder(root);

	WriteFileInOrder(root);

	cout << "\n==добавить элемент 14==\n";
	Insert(root, 14);
	cout << "\nпредзаказ : ";
	предзаказ(root);
	cout << "\nInorder : ";
	InOrder(root);
	cout << "\nPostorder : ";
	PostOrder(root);

	WriteFileInOrder(root);

	cout << "\n==удалить элемент 7==\n";
	Delete(root, 7);
	cout << "\nпредзаказ: ";
	предзаказ(root);
	cout << "\nцель: ";
	InOrder(root);
	cout << "\n заказ по почте: ";
	PostOrder(root);

	WriteFileInOrder(root);

	Free(root);
	root = NULL;
	return 0;
}
```